\begin{question}[section=1,subtitle={Bus Logiktypen},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={}]
Erkl\"aren Sie in konzeptionellen Schritten, wie Sie in VHDL eine ALU mit folgenden Eigenschafen entwerfen: beide Eing\"ange E0 und E1 vom Typ std\_logic\_vector, wahlweises Addieren und Subtrahieren der Eing\"ange, Ein/Ausgang A vom Typ std\_logic\_vector, ein Zeroflag vom Typ std\_logic
\end{question}
\cprotEnv\begin{solution}
Der Aufbau der ALU als Prozess innerhalb der VHDL Architektur.\\
Wenn addieren dann: A = E0 + E1\\
Wenn subtrahieren dann: A = E0 - E1\\
Wenn A = 0 dann Zeroflag = 1 sonst Zeroflag = 0\\
Beispielimplementierung:
\begin{verbatim}
library IEEE;
use IEEE.std_logic_1164.all;
use ieee.numeric_std.all;

entity ALU is
  port (E0 :      in std_logic_vector(7 downto 0);
  E1 :      in std_logic_vector(7 downto 0);
  ADD_SUB : in std_logic;
  Zero :    out std_logic;
  A :       out std_logic_vector(7 downto 0));
end ALU;

architecture behaviour of ALU is
begin
  calculate: process(E0, E1, ADD_SUB)
    variable erg : std_logic_vector(7 downto 0) := (others => '0');
  begin
    if(ADD_SUB = '1') then
      erg := Std_logic_vector(Unsigned(E0) + Unsigned(E1));
    else
      erg := Std_logic_vector(Unsigned(E0) - Unsigned(E1));
    end if;
    if(erg = "00000000") then
      Zero <= '1';
    else
      Zero <= '0';
    end if;
    A <= erg;
  end process calculate;
end behaviour;
\end{verbatim}
\end{solution} 
